【冷血涼薄】妻女兩年前中毒暴斃車廂 中大副教授許金山涉謀殺被捕

中大醫學院麻醉及深切治療學系副教授許金山的妻子及當時16歲女兒，於2015年5月22日，昏迷車內送院不治，成為馬鞍山西沙路離奇雙屍命案。警方今日表示，52歲的許金山涉嫌兩項謀殺罪被捕，下午於沙田裁判法院提堂。

最新消息指，謀殺動機涉來自婚姻問題，懷疑當時妻子欲離婚，有人不想「分身家」及與妻子爭撫養權，因而痛下毒手。據悉有人本來只想殺死妻子，但錯手害死女兒。警方事後在車內檢獲一個洩氣瑜伽波，成今次破案關鍵。

該宗命案發生在2015年5月22日，警方在當日下午約3時35分接獲報案，指一名47歲女子及一名16歲女童於馬鞍山西沙路近西澳村的一輛私家車內暈倒。她們昏迷被送往威爾斯親王醫院治理，同日下午證實死亡。驗屍結果顯示兩人吸入一氧化碳中毒致死。

翻查資料，案中的死者分別為許金山的妻子黃秀芬及女兒許儷玲。夫婦二人共育有3女1子，一家人同住西沙路大洞村一間獨立屋地下。當日，兩名死者離開西貢住所僅兩分鐘車程，乘坐的私家車停於路邊，事後許金山聞訊趕往醫院了解，警方事後在車內未發現任何可疑物，更曾調查是否機件故障令車廂充斥一氧化碳。

●死前與鄰居通電話

當日鄰居表示，許和妻子都是馬來西亞華人。死去的16歲女兒為次女，她在西貢一間中學讀書，長女則在馬來西亞攻讀醫科；居於上址相處融洽，鮮有傳出爭吵聲。此外，女死者的一名女鄰居表示，事發前曾與許太通電話，當時有講有笑，感覺不到對方有任何異樣，許太稱稍後會外出，詎料傳出不幸消息，對此感到驚訝及難過。

警方當時的消息稱，當日下午3時許，許妻與次女乘坐私家車離家，駛至離住所兩分鐘車程的西澳村對開，私家車無故停於西沙路往沙田方向的一個巴士站，其間一名女子跑步經過，見車內兩女子躺在座位，以為她們小休，不以為意跑步離去。

●女子跑步經過揭發昏迷

個半小時後，該跑步女子回程時見私家車仍在，且引擎仍然啟動，好奇下走近察看，見兩女似陷入昏迷，拍打車窗對方未有反應，加上車門反鎖，遂報警求助。警員及消防員到場打破車窗，將母女抬出車外，救援人員即時替她們進行心肺復甦法，再送往沙田威爾斯親王醫院搶救，惜母女最終不治。許金山接獲通知馬上趕往醫院，聞妻女罹難黯然離去。

●須毒理化驗確定死因

警員事後調查，在車內未發現任何木炭、利器或藥物，僅見後座放有一支網球拍，私家車停泊的位置稍稍偏離巴士站，當時還一度不排除車輛可能機件故障令一氧化碳侵入車內，導致二人暈倒，最後吸入過量一氧化碳死亡，但最後卻懷疑涉及謀殺。據悉，許金山1988年在英國倫敦大學內外全科醫學士畢業，1993年再獲英國皇家麻醉科醫學院院士。

二萬正評就唔該去中大SU幫拖啦！

原POST:

中大學生會FB被五毛洗版9483一星評級:

而成9483 1星
求咁多位巴絲留返個五星係個Review到
咪比班仆街為所欲為

同時檢舉班紅衛兵五毛帝吧大軍

舉報專頁 > 我認為這不應該出現在 Facebook > 這是仇恨言論 > 種族或民族 >提交供Facebook 審查

預最後告唔入
但事實係點大家知

冇列出疑點, 點判斷

一個洩氣瑜伽波，成今次破案關鍵。

金田一式陰謀

謎底已經解開！

妻女雙亡後結新歡 許金山爆粗回應追訪

中文大學醫學院麻醉及深切治療學系副教授許金山，妻子及次女在車廂內離奇死亡。法醫當日剖屍，發現二人血液中一氧化碳含量接近50%，懷疑是吸入高濃度一氧化碳致死()。這宗懸案至今超過兩年，警方於去年5月一度以涉嫌謀殺拘捕一男一女，但因證據不足釋放二人，但當時未有公布一度被捕的是否許金山。《蘋果》一直追訪，發現妻女雙亡的許金山，喪妻後與同一學系的30多歲客席女教授交往，記者欲向他了解妻女離奇死亡案件時，他反應奇大，瞪眼拋下一句粗口：「Get the fxxk out of my life」。

許金山與妻子育有三女一子，妻子及次女離世後，他仍然與工人及其他子女住在原來村屋，但記者數月前多次採訪，也未見其長女和幼子，相信讀醫科的長女仍在馬來西亞生活。
《蘋果》連月追查，發現喪妻的許金山生活已經重上軌道，更疑已投入新戀情，主角是同一學系的30多歲客席女教授，二人在同一辦公室工作，女方住在威爾斯醫院附近的屋苑，放工後，二人不時結伴到附近街市買餸，過程有講有笑，在燒臘檔又會討論買那一塊排骨較好，猶如老夫老妻。買完餸後，許金山有時會駕車回家，陪伴三女兒吃飯，由工人煮飯，有時晚飯後，則駛車往女方家過夜，直至翌日清晨六時才離開及上班。
假日許金山更不時穿運動裝戴太陽帽，駕車與女方到酒樓飲茶，二人特別選在有屏風阻隔的位置坐下，點菜時有商有量，又到759店掃零食，二人在人前相當避忌，經常前後腳，但二人在離開醫院較遠位置時，就情不自禁拖手行街逛書局。
記者早前欲邀請許金山受訪，談及妻女離奇死亡一案，惟尚未道明來意，許金山得悉傳媒採訪立即變臉，在其工作的威爾斯親王醫院創傷中心大樓離開時，曾借用職員通道轉入急症室避開記者，其後又改於急症室另一出口離開。記者欲再上前查詢時，許金山立曾惡言相向，瞪眼說﹕「Get the fxxk out of my life！」趕走記者。

疑容者X現身

等睇學是學非

上過kim khaw同佢紅顏知己既堂 好震驚

利申 都被佢教過

有無問佢係咪冷血涼薄?

佢咁樣算唔算學以致用

佢紅顏知己唔驚第時發生係自己身上

有無問佢超越人類底線個刻, 係咩感覺

可以拍戲

民眾可參考下列標準知道一氧化碳含量對於人體吸入時間及中毒症狀：
1、0.01%(100ppm) 6-8個小時內，會產生頭痛、昏沈、噁心、肌肉無力、 判斷力喪失等症狀。
2、0.02%(200ppm) 2-3個小時產生輕微頭痛。
3、0.04%(400ppm) 2.5個小時-3.5個小時頭痛加劇。
4、0.08%(800ppm) 45分鐘會頭暈、反胃、抽筋。
5、0.16%(1,600ppm) 20分鐘會頭痛、暈眩，2小時死亡。
6、0.32%(3,200ppm) 5-10分鐘會頭痛、暈眩、嘔吐，30分鐘會死亡。
7、0.64%(6,400ppm) 1-2分鐘內會頭痛、暈眩，10-15分鐘內會死亡。
8、1.28%(12,800ppm) 1-3分鐘內可能會死亡。
資料來源:

為左唔離婚唔分身家而可以同到個二奶一齊,
二來唔想間屋變兇宅, 做到好似係車自殺咁,
真係算到盡
算唔算係冇人性到極點

成件事係早有預謀

但應該唔會死得痛苦，只係見暈就完左
有同情心加返分 打和

有無人知最後判決？